{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053119",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구 서울역사"
    },
    "text": "1981年9月25日、史跡に指定されました。敷地面積26万9095㎡、建物面積1万7200㎡、地上2階地下1階の石レンガ混合建物です。京釜線·京義線など鉄道主要幹線列車の始発駅であると同時に終着駅でしたが、新しい駅舎が新築され現在は閉鎖されています。1900年7月、京仁鉄道が開通し、約33㎡(10坪)規模の木造建物で業務を開始しました。本来の位置は塩川橋付近で、名称は南大門駅でした1925年9月、南満州鉄道株式会社がルネサンス式建築物として新築し、駅舎名も京城駅に変更しました。当時新築された建物は規模も相当でしたが、屋根のドームと独特の外観で長安の話題となりました。建築資材は主に赤レンガを使用し、1階の中央ホールは床を花崗岩で敷き、中壁は石材、壁には人工石を貼りました。建物の中の貴賓室の床はすべてオノオレで敷かれ、2階には洋食堂が設置されています光復を迎えた後、京城駅はソウル駅に改名され、韓国戦争の時には駅舎の一部が破壊されましたが、再び復旧しました。その後、ソウル駅舎は首都ソウルの急激な発展とともに増加する輸送量に対応するため、1960年代に南部·西部駅舎を新設し、本駅舎と区分して使用しました。2004年1月、新しい民間資本駅舎が新築され、旧駅舎は閉鎖されました。2009年7月、旧駅舎の文化財的価値回復と近代文化財の文化空間化のために復元工事を開始し、2011年8月に復元工事を終え、「文化駅ソウル284」として生まれ変わった",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "1981年9月25日、史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "敷地面積は26万9095㎡です。"
        },
        {
            "question": "この建物の建物面積はどれくらいですか？",
            "answer": "建物面積は1万7200㎡です。"
        },
        {
            "question": "この建物は何階建てですか？",
            "answer": "この建物は地上2階地下1階です。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に開業しましたか？",
            "answer": "この建物は1900年7月に開業しました。"
        },
        {
            "question": "この建物の初代駅舎はどのような建物でしたか？",
            "answer": "初代駅舎は約33㎡(10坪)規模の木造建物でした。"
        },
        {
            "question": "この建物の名称は最初は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "最初は南大門駅と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "何年に新しい駅舎が建てられ、駅舎名が変更されましたか？",
            "answer": "新しい駅舎は1925年9月に建てられ、駅舎名も京城駅に変更されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な外観はどのようなものですか？",
            "answer": "特徴的な外観は屋根のドームと独特な外観です。"
        },
        {
            "question": "この建物の建築資材は何を使用していますか？",
            "answer": "建築資材は主に赤レンガを使用しています。"
        },
        {
            "question": "この建物の中には何が設置されていますか？",
            "answer": "この建物の中には貴賓室や洋食堂が設置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物は何によって再建されましたか？",
            "answer": "この建物は光復後に再建されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はソウル駅として使用されていましたか？",
            "answer": "はい、この建物はソウル駅として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に新しい駅舎が建てられ、旧駅舎は閉鎖されましたか？",
            "answer": "新しい駅舎は2004年1月に建てられ、旧駅舎は閉鎖されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に復元工事が行われ、どのような目的で行われましたか？",
            "answer": "復元工事は2009年7月に始まり、文化財的価値回復と文化空間化のために行われました。"
        },
        {
            "question": "この建物は復元後、何として生まれ変わりましたか？",
            "answer": "復元後、この建物は「文化駅ソウル284」として生まれ変わりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 456,
        "QA": 538
    }
}